抗生素研發 近三十年出現斷層

關於面臨「無藥可醫」的說法，似乎不只是警世預言。 上月27日，世界衞生組織首度發表抗生素抗藥性重點病原清單，列出現今對人類健康最危險的12種細菌，以推動醫藥界及時開發新抗生素。事實上，有關抗生素抗藥性的壞消息亦接踵而來：

現時單在美國每年就有23,000人因抗藥病菌感染致死；據美國疾病控制及預防中心（CDC）估計，耐藥性細菌CRE（抗碳青黴烯類腸桿菌Carbapenem Resistant Enterobacteriaceae）每年引起9,300宗感染及600宗死亡個案。當局更將此形容為「噩夢細菌」。

其中之前被稱為最後防線的抗生素「粘桿菌素（Colistin）」出現抗藥性，無法消滅引起人類腸道、泌尿和血管疾病的革蘭氏陰性菌（Gram-Negative Bacteria）。

現有6種被列為十分重要級別的抗藥病原體，當中包括惡名昭彰的淋病雙球菌、以不潔食物為傳播媒介的沙門氏菌及彎曲菌。這級別的病原雖然相對較不致命，但較為普遍且抗藥性正逐漸增強。

而家啲人係唔係都啪抗生素 搞到隻隻變晒抗藥性

教育方面出問題
再加上支那人當維他命咁食

喉嚨痛啲庸醫都開抗生素嘅

支那呢個地球毒瘤遲早害死全個地球

支那人食到自己都有抗藥性

病人見無開抗生素又會鬧醫生頹睇

抗生素 不了

樓下有個西醫由細睇到大
永遠開普通藥 開黎開去都係幾隻 熟到我自己執藥都得
細個以為佢揸流灘 獲獲都係自己「勾」好返
點知大個先知原來係醫者父母心

點止抗生素. 特敏福都一樣.
支那人問香港邊道有特敏福賣, 話食定預防流感. 痴L線架.
已經聽過幾次支那人想買抗生藥,特敏福食嚟預防.

完全係，唔開就庸醫、無抗生素不如自己去藥房執、唔使畀咁貴睇醫生云云

普通感冒的確只可以勾好，藥只係令你舒服d
(發燒除外)

其實傷風感冒睇黎都多舊魚

未來可能會用 專感染細菌的病毒來殺細菌, 因為啲bacterial phage 唔會入侵人體細胞

無記錯既話抗藥性唔係主要由你自己食藥引起
即係唔係醫生開藥
而係畜牧業
養豬養雞全部食抗生素大
啲藥殘留係佢地體內唔會散
咁雞呀豬呀呢啲咁常食既野多過你一年睇果幾次醫生n倍啦
啲抗藥性菌主要係呢個原因而增強

其實社區用果啲抗生素只係一啲好普通既藥
已經唔係CRE果個層面既抗藥性

而家有一隻Isolation Chip
喺泥土裏面搵啲冇辦法喺lab培殖嘅細菌
然後養住佢哋 等佢哋製造可以殺其他細菌嘅化合物
然後再攞嚟研究 睇下適唔適合做抗生素

主要係怕唔係傷風感冒，太多病都同傷風感冒好1

我啱啱上google查過下，原來細菌之間係可以透過一d molecules溝通同合作，令到抗藥能力高d

咁會唔會有d molecules係叫其他細菌去自我毀滅?

淋病雙球菌

睇個名都知勁揪

日日食肉係咁嫁啦

惡名昭彰的淋病雙球菌
有咩威水史

咁要多謝痴那報復社會

豬牛羊雞魚全部用好多抗生素

屌那媽醫護狗 講起都嬲
我識自己好番 唔撚洗你d濕鳩抗生素

易傳染
女方特徵唔明顯
對好多抗生素都有抗藥性

呢d手尾好長
同佢行埋瀨野都唔知

最驚係非性接觸感染
台灣有個個案係打波用人地條毛巾抹汗
淋病入眼差啲盲

又或者同枱食飯唔知對方有病冇用公筷

公筷呢啲真係防不勝防

咁個病人同你講 痛到吞嚥困難 唔通唔開咩

圖呢頂你

淋病入眼
總之要注意個人衛生啦
而家我都日日洗眼

試過睇傷風感冒睇左3次咩抗生素連類固醇都食埋都唔好
之後睇另一個醫生叫我入院一次過check曬先知係手足口
仲等我個時繼續返學

正常唔應機食咁多抗生素，我好多時都係頂唔順先食感冒藥，慢慢等好返

平日應該注意飲食及保護，好多時病左先醫係錯誤觀念，忽略自己照料不周既事實

唔緊要
有phage

第時打仗人類d科技就又會超進化

醫學嘅連登仔識條春咩

利申：咩叫抗生素？

食感冒藥係無問題 只係咩類型嘅抗生素唔可亂食

十幾年前睇開個老醫生真係點都唔開抗生素

除非病到好重好重

自從佢退左休之後再睇其他醫生,發現全部都係咁開抗生素

藥廠自己都收埋啲藥唔賣啦

普通人發燒如果唔係高燒（39-40度C）都根本唔駛睇醫生，自己會好得返，睇醫生只係為張醫生紙咋

因為病毒引起嘅感冒 開抗生素根本無用
咁一般斷症係睇你病到幾重
先判斷你究竟係病毒感冒 定細菌流感
除非1開始就抽血驗

有無諗過其實醫生唔開，病人係食唔到？

我想問如果醫生開夠抗生素 又殺到菌 咁會唔會突變而有抗藥性

Topic 係講研發
關亂食藥咩事

講返正題
個人應為係同呢幾十年藥物測試規管多左
咁講可能好仆街，但西醫進步得最快好似係世界大戰個時，個種不人道的測試
所以有人話西醫滿手鮮血